政府三度拖交粉嶺高球場文件

政府三度拖交粉嶺高球場文件

要聞

土地供應專責小組委員王坤指，政府三度拖延交文件並不合理。資料圖片

【本報訊】政府被指「拉布」拖延討論粉嶺高爾夫球場發展，土地供應專責小組原定本月16日討論包括粉嶺高球場在內的兩個土地選項，小組委員王坤稱政府一再表示未準備好討論文件，令會議三度押後，指政府未能交出文件不合理。

土地小組被迫改議程

土地供應專責小組目前餘下軍事用地和私人遊樂場契約土地（包括粉嶺高爾夫球場）兩個土地選項未討論。據悉，小組原於今日討論兩項議程，但政府遲遲未向小組提交相關資料文件，令小組被迫修改議程，押後兩個選項的討論至下月6日會議，今日改為討論公眾諮詢安排。

小組委員王坤指小組原定16日討論兩項議程，但政府稱未能準備文件，令會議不斷押後，計及今次延遲，已是三度押後議程。王坤稱，不清楚政府未能交出資料文件的原因，又指軍事用地和私人遊樂場契約土地是最後兩項議程，而小組於去年9月開始工作，政府有最多時間準備兩項議程，三度拖延並不合理，政府亦應向小組交代原因。王坤又指小組不會就土地選項作決定，但強調所有土地選項須經小組討論。

據悉，小組早前已催促官員提交討論文件，而小組曾於本周的非正式會議上向政府關注高球場議程是否可於今日討論，當時獲官員確認。

發展局回覆稱，土地供應專責小組目標於今年上半年開展公眾參與活動，政府會配合小組工作，備妥文件後盡快安排上會，協助小組開展公眾參與前適時完成土地供應選項的討論。

■記者曾偉龍